<resources>
    <string name="app_name">Uttarakhand Swabhiman Morcha</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_gallery">Gallery</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
    <string name="profile">Profile</string>
    <string name="log_out">Log Out</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>
    <string name="new_complaint">New Complaint</string>

    <!--About us information-->
    <string name="about_us">"उत्तराखंड स्वाभिमान मोर्चा" एक जनआधारित आंदोलन है, जो उत्तराखंड की अस्मिता, पहचान और मूल निवासी अधिकारों की रक्षा के लिए निरंतर संघर्षरत है।\n\nउत्तराखंड स्वाभिमान मोर्चा राज्य के प्रत्येक नागरिक के आत्मसम्मान, अधिकार और पहचान को पुनर्स्थापित करने की एक जनआंदोलन-प्रेरित पहल है।\n\nयह संगठन मात्र एक राजनीतिक विकल्प नहीं, बल्कि एक जनभावना है – जो राज्य की जड़ों, संस्कृति और अस्मिता से गहराई से जुड़ी है।</string>

    <string name="our_goal">हमारा उद्देश्य एक सशक्त, स्वाभिमानी, पारदर्शी और आत्मनिर्भर उत्तराखंड का निर्माण करना है,\nजहाँ राज्य का हर मूल निवासी गर्व से कह सके कि यह राज्य हमारा है, और इसकी नीतियाँ हमारी हैं।\n\nहमारा उद्देश्य उत्तराखंड के लोगों को ऐसा सशक्त मंच देना है जो उनकी भाषा बोले,\nउनके दर्द को समझे और उनके संघर्ष में कंधे से कंधा मिलाकर खड़ा हो।\n\nहम मानते हैं कि उत्तराखंड की राजनीति में अब एक सशक्त,\nउत्तराखंडी मूल्यों पर आधारित तीसरे विकल्प की ज़रूरत है –\nजो पहाड़ से जन्मा हो, पहाड़ के लिए लड़े और पहाड़ के साथ हरदम खड़ा रहे।</string>

    <string name="why_us">हमें एक विकल्प के रूप में चुनें क्योंकि हमें तब तक आपका साथ चाहिए जब तक:\n\n
        • मूल निवास प्रमाणपत्र के लिए न्यायिक लड़ाई पूरी नहीं हो जाती।\n
        • सशक्त और पूर्ण रूप से भू-कानून लागू नहीं हो जाता।\n
        • पलायन और बेरोजगारी के खिलाफ स्थायी नीति की मांग के लिए उत्तराखंड एकजुट नहीं हो जाता।\n
        • सरकार महिला सशक्तिकरण और स्थानीय स्व-रोजगार को बढ़ावा देने के लिए उत्तराखंड के हित में कार्य नहीं करती।\n
        • संस्कृति और भाषा संरक्षण, लोक पर्वों और परंपराओं का पुनर्जागरण नहीं हो जाता।</string>

    <string name="why_we_are_different">उत्तराखंड स्वाभिमान मोर्चा न तो किसी हाईकमान से चलता है, न ही किसी कॉर्पोरेट चंदे से।
        हमारा संगठन जनता के विश्वास, युवाओं की ऊर्जा और पहाड़ की मिट्टी के संकल्प से खड़ा हुआ है।\n
        हम किसी हाईकमान से नहीं, हिमालय से चलने वाले लोग हैं।\nहमारा नेतृत्व दिल्ली, देहरादून से नहीं, गाँव के चौपालों और जनसभाओं से निकलता है।
        हम यथार्थ में सदैव उत्तराखंड की बात करते हैं।\nहम हर उस व्यक्ति के साथ हैं, जो उत्तराखंड को सिर्फ एक राज्य नहीं, एक सांस्कृतिक संकल्प मानता है।\n\n
        • हम इसलिए अलग हैं…\nक्योंकि जब सब चुप थे, हमने जनता के साथ हुंकार भरी।\nजब गांव खाली हो रहे थे, तब हमने पलायन का मुद्दा उठाया।\n
        जब पहाड़ की ज़मीन बिक रही थी, हमने सीना तानकर सख्त भू कानून की बात कही क्योंकि —\n"ये भूमि हमारी मां है, इसे बाज़ार नहीं बनने देंगे!"\n\n
        • हम इसलिए अलग हैं...\n
            क्योंकि हम राजनीति करने नहीं, राज्य को जगाने आए हैं।\n\n
        •हम इसलिए अलग हैं...\n
            क्योंकि हमारे लिए "मूल निवासी" कोई काग़ज़ी शब्द नहीं,\nएक बच्चे का भविष्य है,\nएक बुजुर्ग की पहचान है,\nएक महिला की हिम्मत है।\n\n
        • हम इसलिए अलग हैं...\n
            क्योंकि हम ‘दल’ नहीं, ‘धरती’ से जुड़े हैं।\n\n
        • हम इसलिए अलग हैं...\n
            क्योंकि आंदोलन में हुंकार भरने के बाद :\n
        हम पुनः गाँव लौटते हैं —\n
        कंधे पर उम्मीद लेकर,\n
        हाथ में हल लेकर,\n
        और दिल में यह संकल्प लेकर —\n\n
        "जब तक हर उत्तराखंडी को उसका हक़ नहीं मिलेगा, हम चैन से नहीं बैठेंगे!"</string>

    <string name="our_belief">हमारा विश्वास है:\n\nयदि पहाड़ के लोग एक हो जाएं, तो कोई भी शक्ति उन्हें उनके अधिकार से वंचित नहीं कर सकती।\n\n
        • हमारा विश्वास है…\nकि उत्तराखंड की आत्मा आज भी गाँव की कच्ची दीवारों में सांस लेती है,\nऔर उसका भविष्य वहीं लिखा जाएगा —\nजहाँ लोग पलायन नहीं, पलटकर लौटने का सपना देखें।\n\n
        • हमारा विश्वास है…\nकि सत्ता बदलने से नहीं,\nसोच बदलने से राज्य के हालात बदलते हैं।\n\nऔर वह सोच तभी बदलेगी जब जनता खुद को वोटर नहीं,\nउत्तराखंड के स्वाभिमानी नागरिक के रूप में देखेगी।\n\n
        • हमारा विश्वास है…\nकि जब एक पहाड़ी जागता है, तो पूरी घाटी गूंजती है।\nऔर जब पूरा उत्तराखंड जागेगा, तो इतिहास दोहराया नहीं, बनाया जाएगा।\n\nहम राजनीति नहीं करते,\nहम उत्तराखंड को फिर से उत्तराखंडी बनाने निकले हैं।</string>


    <string name="about_us_title">हमारे बारे में</string>
    <string name="our_goal_title">हमारा उद्देश्य</string>
    <string name="why_us_title">उत्तराखंड स्वाभिमान मोर्चा ही क्यों</string>
    <string name="why_we_are_different_title">हम क्यों अलग हैं?</string>
    <string name="our_belief_title">हमारा विश्वास</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>


</resources>